<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>article on Halo的主页</title><link>/categories/article/</link><description>Recent content in article on Halo的主页</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Mon, 23 Jan 2023 08:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/categories/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>美元是如何收割全世界的？</title><link>/article/how-did-the-us-dollar-harvest-the-world/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 08:30:00 +0800</pubDate><guid>/article/how-did-the-us-dollar-harvest-the-world/</guid><description>一张 100 美元（10000美分）的纸币印刷成本是多少？美联储给出的答案是 17 美分，折合人民币 1.15320 元。制造一张 100 美元，只需要一根安全线，一点油墨，一张棉麻纸。这张几乎零成本的纸就可以换回将近 55 杯瑞幸咖啡。这种一本万利、白吃交换就是美元霸权吗？
一张 100 美元的纸币净收益就是 9983 美分，这部分是政府无偿占有的，货币的价值就是信用体系。这部分被无偿占有而且超过铸币成本的钱叫做铸币税，而美元向全世界征收铸币税就要从双挂钩体系聊起。国内流行着一个经典的错误：美元通过双挂钩体系收割全世界，伴随着双挂钩体系的崩溃，美元霸权已经破裂。
要证明这个说法是错误的，那么得去到一夜一万五房费的美国新罕不什尔州布雷顿森林豪华度假山庄华盛顿酒店的豪华总统套房。1945年，四十四个国家的代表在这里制定了布雷顿森林体系：以固定汇率的方式，各国货币和美元挂钩，美元和黄金挂钩。简单的理解，按照现在的汇率，中国发行 678.36 元，必须要美国发行 100 美元，而美国发行 100 美元则必须要有 89 克黄金作为作为储备。在布雷顿森林体系下，100 美元不是可以用 17 美分就可以虚空印刷的纸，而是真真实实的 89 克黄金的兑换券。在这个看似美元主导但是黄金之上的金汇兑体系里边，黄金不仅压制了美元，还进一步限制了美元收割全世界的可能性。
布雷顿森林体系却有一个无法调和的矛盾：战后世界，鼎新革故，百废俱兴，经济恢复增长就需要更多的货币来充当贸易的媒介。而在布雷顿森林体系下，各国货币想要增加就必须增加美元，美国要增加美元，那么必须增加黄金。问题在于：黄金的产量无法满足需求。主要基于三点原因：
人不够用。两次世界大战使得高品质易处理富矿的新开采点变得缓慢，相应的淘金热在大淘金时代的 10 年里出现了至少 20 次。但是整个 19 世纪的 100 年里，淘金热至少出现了 57 次。在 1933 年到 1945 年的整个 12 年间，除了太平洋的斐济、南美洲的秘鲁零星的出现了一点淘金热之外，传统的大型淘金热总共出现了 0 次。 人的脑子不够用。由于技术限制，淘金工艺总共分为两种：一种是沉金工艺，因为金的密度大，缺点是效率太低。第二个方法是氰化法（方程式在下面），缺点在于效率低，光是溶解黄金都很难，铁硫化物氧化反应需要大量的氧气和水，但是氧化出来的中间产物都会消耗氰，在第二步中锌元素的利用率也很低，因为锌会使得水被还原和被氧气氧化两个副反应。到二战之后的 60 年代才出现了新的工艺，比如炭浆法和炭浸法。 产业政策。二战进入白热化，各种军备的需求量巨大，制造炮弹的铜为代表的普通金属缺口巨大，而黄金不仅在战争里用途很少，还占据了大量的旷工。美国战时计划生产委员会在 1942 年夏天命令 4000 多名休假中的士兵去开采铜矿，直接得罪了军队，军队对生产委员会提出了质疑，同时还要求关闭采金业。 1942 年 10 月 06 日，各高层召开会议，正式决定关闭采金业。 根据以上三点原因，我们不难发现布雷顿森林体系的重大问题，要使得黄金的需求量不增加，那么美元的数量就不增加，进一步往下看就是各国货币都不增加，这样就会导致全世界进入通货紧缩，经济衰退，因为流通中的货币不足。但是战后各国需要发展经济，需要更多的流通中的货币，黄金的产量必然是要增加的。
美国政府面临着经济增长和币值稳定的特里芬难题。此时的美元无法同时提供流动性和信心。
布雷顿森林体系是美国数届政客的巨作，无论选择哪一个方向都意味着布雷顿森林体系的破产，左右为难之下，美国一直在做扬汤止沸的操作。 中国的古语：“日月递照，列星随旋；黎明将起，月落参横。”，大白话解释：“你不想体面，客观规律就会帮你体面”。摆脱了炮火连天的战后世界，不以美国意志为转移的选择了经济增长，这就意味着美元一定会贬值，因为黄金进入了存量时代，很难进行再增长。
1960 年到 1973 年爆发了大大小小的 10 次美元危机。在第 6 次和第 7 次危机叠加发生之后，尼克松总统在 1971 年 08 月 15 日宣布美元停止兑换黄金，这意味着布雷顿森林体系即将崩溃。在两年后的第 10 次美元危机期间，各个国家纷纷效仿英国，将美元兑换为黄金然后抛弃美元。</description></item><item><title>学习 Google cAdvisor 源码</title><link>/article/google-cadvisor/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 11:02:19 +0800</pubDate><guid>/article/google-cadvisor/</guid><description/></item><item><title>一个高性能分布式 CMDB 平台的设计</title><link>/article/a-fast-distributed-cmdb-design/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:25:20 +0800</pubDate><guid>/article/a-fast-distributed-cmdb-design/</guid><description>任何一个 CMDB 都不值得开源，因为每个公司都不一样。
因为成本问题，公司管理层决定替换掉 ManageEngine 的 ServiceDesk Plus 服务。这是第一次自己设计的运维平台系统允许被通过外部文章的方式发布出来。这篇文章介绍了针对 Web 业务类型的公司如何从零构建一个 CMDB 系统。笔者所在的公司有相当一部分裸金属服务，还有一个阿里云的 ECS 云虚拟机，我们在云虚拟机上部署了 Kubernetes 集群。
由于笔者的公司主要深耕在线教育行业，视频和文章是必须的。我们通过 ffmpeg、h264、h265 程序对原始数据进行压制。通过对象存储实现我们的视频、音频和图片内容的存储。一些评论通过 MongoDB 存储。我们有很多学员在海外，全球网络延时也是很大的阻碍因素。接下来我们将讨论如何避免这样的问题。
架构图 笔者所在公司的研发部门使用 Java 构建业务应用，我们运维部门决定采用 Go 语言和 Vue.js 构建我们的运维系统。话不多说，先上架构图：
先放一句大话：此架构适用于任何规模的公司！
现有集群的复用 分布式配置数据存储：由于笔者所在的公司全部使用 MongoDB，那么我们运维部门也考虑采用 MongoDB，毕竟有先前的经验积累，另外可以复用现有的 MongoDB 集群。 分布式协调：此外我们还复用了现有的分布式协调集群 ———— Zookeeper，不过这个运维平台从代码上兼容了 ZooKeeper 和 ETCD，通过配置文件的驱动字段可以修改。 分布式消息系统：业务部门使用了 Kafka 作为消息中间件，另外我们还使用了 ELK 作为在线日志系统供研发部门查询，所以消息集群仍旧是 Kafka。 运维业务元数据 运维平台从元数据管理和配置管理进行了设计，元数据包括端口、IP地址、服务等。运维同学可以新建一些元数据，然后对这些元数据进行操作。这就很简单了，无非就是对一些 Document 的增删改查，由于笔者之前在某游戏公司工作，这个想法参考了某游戏公司的实现。
笔者是个喜欢创新的人，我们通过元数据实现了业务全景图，这样在可视化场景为运维人员提供业务拓扑、业务树、网络拓扑等组织管理形式，方便运维人员对整个业务系统运行状态和部署架构全局一览，清晰便捷。
前后端分离 笔者和其他的小伙伴使用了 Vue.js、ECharts 和 Naive UI 构建了 CMDB 的前端，通过 json-rpc 向后端发送请求。
我们通过 GitLab 存储工程代码，这样可以使用 Actions 在推送到 release 分支的时候自动编译生成到 NFS 服务的某个目录，然后 NGINX 对这个目录进行读取。</description></item><item><title>深入 Kafka</title><link>/article/deep-in-kafka/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 13:43:10 +0800</pubDate><guid>/article/deep-in-kafka/</guid><description>概念 Apache Kafka 是一个开源分布式事件流平台，被数千家公司用于高性能数据管道、流分析、数据集成和任务关键型应用程序。Apache Kafka 在制造业、银行、保险、电信等大数据分析与处理方面存在着巨大的用途，官网也说 &amp;ldquo;More than 80% of all Fortune 100 companies trust, and use Kafka.&amp;quot;。
官方网站：https://kafka.apache.org
笔者研发的 zTrader Framework 支持接入各种 MQ 中间件，其中 Kafka 也在支持的列表，用作交易日志、风控通知、实时消息、量化策略日志等。
学习 Kafka 的重要性可见一斑。
Kafka 的构建使用了如下几个概念：
消费者：从 Kafka 中获取数据并进行处理。 消费者组：通过 ID 标识一个组，同组的消费者无法重复消费消息，不同组的可以。 生产者：向 Kafka 中投放数据。 集群：多个 Kafka 服务实例构成的逻辑概念。 节点（Broker）：一个 Kafka 服务实例。 主题（Topic）：一个逻辑概念，通常用于区分业务类型。 分区（Parition）：一个物理概念，一个主题中可以存在多个分区，分区落实到集群中的服务器存储上是目录。 消息：数据。 集群 下面介绍 Kafka 集群具备的特点。
主从模式 Kafka 的高可用依赖于 Apache Zookeeper（官方网站：https://zookeeper.apache.org），因此 Kafka 集群中需要 Zookeeper 集群。由于 Zookeeper 集群使用了 Zab 算法作为高可用方案，那么实际生产环境中建议部署5个 Zookeeper 节点。通常在 Zab 算法中3个节点认为是高可用的，当其中一个节点宕机以后，另外两个节点仍旧可以提供服务，但是如果这两个中任意一个损坏，那么整个集群将不可用，因此推荐部署5个节点。</description></item><item><title>缠非缠、禅非禅，枯木龙吟照大千。</title><link>/article/chan-fei-chan-ku-mu-long-yin-zhao-da-qian/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 23:40:53 +0800</pubDate><guid>/article/chan-fei-chan-ku-mu-long-yin-zhao-da-qian/</guid><description>阅读注意 本文的发布是因为本人学习缠论的时候苦于市场的书籍都是被后人修改的，大部分人认为找到的资料都是垃圾，所以进行原文同步。 原来的天涯和微博帖子已经无法阅读。
本文已经优化排版显示。
缠论是缠师本人提出的理论，笔者认为与其他技术分析理论，例如波浪理论殊途同归。 没有必要关注缠师到底是否男女，什么身份，是何性取向。只需要关注缠师能够为我们这样的投资者提供什么智慧。
序 倘无禅宗，曾以儒道为主之中华古文化，本不足道；倘无禅宗，中华古文明亦难至如今不可企及之高度。蓋中华古文明、中华古文化，得禅宗而孤峰直上、傲然于世。宋明理学、心学，窃禅宗之残羹冷炙犹可蔚为大观，岂论禅宗哉！
达磨东来，只履西归。壁立千峰，拈花之旨于挑水担柴间逗漏；花开五叶，救世之心从名宗判教处显扬。玄沙云：“若论此事，喻如一片田地，四至界分结契卖与诸人了也，只有中心树子犹属老僧在。”穷诸玄辩，竭世枢机，若太虚一毫，似巨壑一滴。永明曰：“一夏与兄弟东语西话，看翠岩眉毛在么？”。人人无始以来，东语西话、此生彼灭，且看眉毛在么？
世间、出世间一切学问、知识，无论哲学、科学、艺术、宗教、社会、信仰，诸如此类、三教九流、东圣西哲、神魔鬼怪，皆不出此“穷诸玄辩，竭世枢机”矣。徒叹一毫置太虚、一滴投巨壑者，大似无病呻吟，岂知太虚置一毫、巨壑投一滴，缠非缠、禅非禅，枯木龙吟照大千哉！
千载以来，谈禅成缠，以学问、实践为禅者，古今多矣。焉知禅者，非学问即学问，非实践即实践，非知即知，非行即行，非心即心，非物即物乎？诸如学问、实践、知行、心物者，皆无端自缠自绑也！
蓋禅宗，自云门、法眼以来，公案、话头诸法门大开，而宗门日益凋零。所谓各派宗师，自眼不明、盲传瞎练，禅于此而日益学问化、实践化、儒道化、政治化、神秘化，其败不足怪矣。倘以禅宗为儒道之文字学问、身心修炼，则其解可笑而可怜也。禅者，天地不能盖、古今不能载，非心非物，即心即物，岂可画地自牢、徒困化城哉！
世之无禅，如人之无眼。人之无眼，犹可以耳舌鼻身意替之；世之无禅，则替无可替矣。然禅者，无得无失，吾非忧禅之无，忧世人之失眼而老婆心切固有此书矣。本书以最平实之角度、最深广之宽度，还禅宗之本来面目、呈中西文化最深层之交锋，析世间哲学、科学、艺术、宗教、社会等最全面之问题。此间，惟以见地、不以名闻，古今名哲、大德皆难逃检点，狮子、野狐，不辩而自辩也。
诗曰：
渺渺天涯渺渺秋，绮霞烟水自空流。谁怜西岭西风后，满地相思满地愁！
满城风雨满城秋，一水横空天地流。独上孤峰倾百斗，披云啸尽古今愁。
一番风雨一番秋，依旧青山枕碧流。溅血长虹贯天地，羲和鞭堕六龙愁。
万古长空春复秋，一朝风月乍星流。乱峰深处斜阳下，木落花飞愁自愁。
一 有这般汉，误认禅宗“不立文字”之旨，妄执离言，不知离言即言、言即离言，立而不立、言而无言；
有这般汉，误认禅那、禅定、坐禅为禅，如磨砖求镜，可笑可怜；
有这般汉，误认解脱是禅，不知可解脱者非解脱，真解脱者无解脱，无人缚尔，谁求解脱？
有这般汉，误认上帝一类物事是禅，而禅者非生非灭，即生即灭，与上帝等臆测之物何干？
有这般汉，误认佛境界为禅，不知佛魔一如、净污无二，非佛非魔、即佛即魔，踏破毗卢顶上行，天堂地狱任来往，谁佛谁境界？
有这般汉，误认我是禅、心即佛，不知禅者非心非佛、即心即佛，我而非我、非我而我；
有这般汉，误认无修无证为禅，而有修有证又何曾有修有证，修而无修、证而无证，禅者，非修即修、非证即证，本无可证、证无可本，又无修 无证何为？
有这般汉，误认任运自然为禅，而谁任谁运？无自非然、无然非自，非任非运、非自非然，任运非自然、自然非任运；
有这般汉，误认一切皆空为禅，而一切即空、空即一切，一切皆空非空，空无可空、可空非空；有这般汉，误认平常心是禅，而何心不平常？心本无心、无心而心，平常非常、非常而常；
有这般汉，误认禅者可参可入，而可参非参、可入非入，谁参谁入？
禅者，不废一法、不立一法、不剩一法、不欠一法，不有一法、不无一法。
见禅者，不为禅；不见禅者，亦不为禅。何之为禅？禅即一切、一切即禅；何之非禅？禅非一切、一切非禅。
如执明心见性为禅者，亦为大误也。可明非明、可见非见，无明本明、无见本见，明心见性也大似无病求药矣。
达摩东来、幻海尘起，引得无头蝇儿逐此臭肉而喧哗大动。
诗曰：
曹源一滴曹源水，嵩岳千重嵩岳山。今古骷髅今古眼，乾坤声裂血斑斓。
二 蓋云门法眼以来，禅宗大盛而衰，今惟余算沙数宝食唾之辈矣。禅者，无古无今，即古即今，与释迦老汉、达摩老儿何干？惠能之辈，即如云门所说打杀喂狗，于禅何损？于惠能何损？五宗七派，即能笼天盖地、光耀千秋，于禅何增？于五宗七派何增？
有这般食唾汉，以“不立文字，教外别传，直指人心，见性成佛”为禅宗宗旨。然无心可指、能指非心，无佛可成、能成非佛，何以妄论“直指人心，见性成佛”乎？教外宗门岂可妄生分别，禅宗典籍于大藏之内犹多，何以妄论“不立文字，教外别传”乎？同异者，痴人之妄生分别矣。岂只教外宗门无别，三教九流、神魔鬼怪、正统异端、天堂地狱、正反善恶，于禅又何别、何同？
或言禅有所传承者，皆乱语胡言也。如迦叶因释迦拈花而有所得、达摩于惠可断臂而有所传，则释迦、迦叶、达摩、惠可，皆瞎眼鼠之辈矣。禅者，无传无得、復何传何得？倘实执“禅者，无传无得”，则乃作茧自缚、可笑可怜矣！
诗曰：
浮世多拙意，算计总失机。俯仰真亦假，浮沉是已非。真假全少义，是非皆多违。
骑鹤赴扬州，逐鹿望京畿。鹤冲双翅折，鹿死几人归。春回杨柳青，冬至雨雪霏。
碧水跨山去，白马过隙飞。谁心观日月，谁耳听嘲讥。万事元幻化，鹿鹤不可祈。
陟彼南山石，南山何巍巍。靡迤林陵莽，阡陌麦苗肥。嵯峨藏异兽，陂陀步锦翚。
高岩覆清阴，幽壑满白薇。天崩忽倾雨，惊云乱景晖。飙风折盘木，奔洪缺石圻。
虬蛟舞金爪，駻突脱玉玑。山削千尺土，海泻万重围。山海穷迹处，月明星未稀。
流光幻五彩，剑气拂霓衣。云间蔼蔼木，涧底郁郁菲。乾坤袖中笼，日月尘里微。
驱马猎秋原，垂竿钓夏矶。偶作蜉蝣灭，时生龙虎威。澶漫无清浊，悠然续琴徽。
三 有这般汉，妄将禅宗学问化，以可怜之分别心，立此规律、彼特点，造大诠释、总体系，终乃测海算沙之书蠹矣。如妄论“立处皆真”，则能立非立，所立皆非，立无可立，谁真谁假？如妄论“一切现成”，则现无可现，能成非成，一切成非，谁现谁成？如妄论“不二法门”，则不二而二，二而不二，分别无二，谁分谁别？如妄论“不住一切”，则不住而住，住而不住，谁住一切，一切住谁？如妄论“了无所得”，则了无可了，得无所得，无得犹得，谁了谁得？如妄论 “能所俱泯”，则能所能能、所能所所，能能所能、所所能所，谁能谁所，能谁所谁，泯而不泯、俱而非俱，能泯能俱、非所非能！
诗曰：
无生尽日欢，何来生死疑。有疑因患有，有患自缠丝。浮云万世名，粪土千年碑。
此身更无寄，未住早已离。依依河边柳，呦呦林中麋。日日皆好日，时时作花时。
潮起复潮落，月圆复月亏。世本无多事，何在有无为。莫窃尘上珠，莫恋法中奇。
明珠岂属有，说无亦是痴。无有全不立，犹在鬼作思。坐看天地转，起看天地垂。
雁行风过水，花落月临枝。法法皆无染，尘尘皆不遗。廓然泯凡圣，悠然入喜悲。
生死凭一笑，净污两由之。死生众生恩，净污众生慈。空花演佛事，幻镜戏魔师。
赴劫千身去，行难一愿随。阿鼻空未空，菩提期未期。琴歌自澹漫，莫向月中窥。
四 除此学问化之臆测，实践化之妄行亦狮子虫所好之能事。且不论彼一味之枯坐，即此万里行脚又何曾移却半步？即此万劫不朽、万槲舍利，又与禅何干？知不知，行非行，知得行得犹是呆汉！
诸如儒道所谓学问、实践者，好论所谓知行之关系。如知易行难、知难行易，先知后行、先行后知、知行合一、即知即行，凡此种种，皆乃乾慧狂想之所生矣。而知外无行、行外无知，非知即知、非行即行，一犹非一、何合何一乎？
诸如哲学所谓学问、实践者，好论所谓心物之关系。如心一物二、心二物一，心物一如、心物二元，非心非物、即心即物，凡此种种，皆乃乾慧狂想之所生矣。而心外无物、物外无心，非心即心、非物即物，非即即非、心物物心，一而不一、二而不二，不一不二，谁一谁二乎？
诸如宗教所谓学问、实践者，好论所谓解缚、圣凡、净污之关系。如神圣我凡、神解我缚、神我一如、神净我污，凡此种种，皆乃乾慧狂想之所生矣。而我本非我、神本非神、圣本非圣、凡本非凡、一如非如、如一非一、因解成缚、因净成污、非因即因、非成即成、因成成因、谁因谁成乎？
诗曰：
人生是梦梦何如，雁落秋山月落湖。半辈常怀千岁怨，一生永处两分途。
谁寻生又谁寻死，谁作主来谁作奴。谁到无门无走处，无门早入死人窟。
谁为迷又谁为醒，谁是净来谁是污。谁有无得无证物，无得已使大树枯。
死人窟里嚼大树，庄子梦中惹蝶哭。哭碎山秋湖下月，雁惊回望到天竺。</description></item><item><title>那一夜，它的体液喷了我一身。</title><link>/article/na-yi-ye-ta-de-ti-ye-peng-le-wo-yi-shen/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 22:37:41 +0800</pubDate><guid>/article/na-yi-ye-ta-de-ti-ye-peng-le-wo-yi-shen/</guid><description>阅读注意 本文的发布是因为本人学习缠论的时候苦于市场的书籍都是被后人修改的，大部分人认为找到的资料都是垃圾，所以进行原文同步。 原来的天涯和微博帖子已经无法阅读。
本文已经优化排版显示。
缠论是缠师本人提出的理论，笔者认为与其他技术分析理论，例如波浪理论殊途同归。 没有必要关注缠师到底是否男女，什么身份，是何性取向。只需要关注缠师能够为我们这样的投资者提供什么智慧。
体液应该是血液的含义。
2006/02/07 风，从海上吹来；船，在海面颠簸。海那边的城市，若隐若现。这东北的港口，海上的风，散着原始的诱惑。生命，诱惑了海洋；海洋，生命着原始。原始的气味，潜伏、涌动、生命。生命如风，散发着，天空蔚蓝。城市，总是无趣。城市，有着各自的面孔。城市中的面孔，各色各样，却总是城市。那有着神秘名字的五星级酒店，房里的一切也只有着城市的无趣。无趣，总是名字。窗外，城市陌生地站着，大海的气味钝化成薄薄的暮霭，笼着小小的天空。电话响了，他的声音飘在电磁波里，显得异常的城市：``
“来了？正忙，晚上见，一起吃饭！”
慵懒地斜靠在依然松软的枕上，熊猫烟散发的淡雾在指间缠绕。海水的蓝色不时在烟雾中晃动，那原始的腥味出没在烟草的缠绕间，撩动着生命的原始。海藻扭摆着，鱼儿在扭摆的轨道中迷失，吐着白白的泡沫，一个个，在蓝色中破裂，海洋的气味蓝色地撩动着。电话又响起，电磁波滑破那一片蔚蓝，闪着灵异的光：``
“上车了，晚饭在酒店还是外边？”
“都可以。”
外面，城市倦了，晃动着眼。房间，也在灰暗中晃动。凝结的灯光，乳白地化开，流淌着，散着城市的气味，潜入一片烟雾中。
2006/02/08 每一傍晚都只是傍晚，即使是911第2天的傍晚，太阳依然落下，城市依然灰暗，道路依然拥堵。在这北方最大的城市，一个最好的季节里，停车场般的三环上，城市污染着风，喧嚣般宁静。城市的肠道蠕动着，在一个远离原始的地方，语言与腺体，在灰暗中原始地排泄。时间，并不属于灰暗中的城市，西边这个有着神秘名字的五星级酒店，耷拉在灰暗中，闪动的霓虹无声地喧嚣着抽搐的光。人，光影间烟雾般出没。面孔，陌生地晃动在奢华无趣的金属光影间。电话响了，电磁波带来陌生的声音：``
“到没有？”
“大堂里！”
“哦？看到了！”
他，身材高大，很爷们，肆无忌惮地逗漏着五十岁男人的风度。完美的男人，总是需要教授风度下野兽的身材。
“从来都是别人等我，从来没有我等别人的，这次可真破了例了！”
空气微微晃动，一丝酒气悬挂着。
2006/02/09 灯光膨胀，房间飘起，一抹暗灰里，房间在光影间悬挂着。静止的旋涡，激发了蓝色的气味。深不可测的蓝色，撕裂着，陡然喷射出锐利的红光。烟雾散开，灯，在镜子里孤零零地呼吸，越来越慢，静止了那一片汹涌的蓝。时间开始了，镜子里，灯不再孤独。熊猫烟，悠和地呼吸着。烟气，轻轻描画着空气的脉动，薄薄地，空气般坚硬。坚硬的烟气，执拗地缠绕，原始地扭动着生命的螺旋。螺旋的生命，灵魂般苍白，死亡般绚烂，凝结了时间永恒的喘息。
无边的虚空，时间地，升腾出一团青白的烟云，浓密地，粘着时间的触角，一丝丝，抽出空间的维度。空间，空间地延伸，逃逸着时间的碾压，欲望地涨裂。破碎的纤维，缠绵般撕扯，撕扯出历史，历史地抓咬，青白着青白。时间，迷失了空间，无力地腐烂着蓝色的气味，一点点，擦出幽寂的白光，扯动着无声的巨响，滑入无边的虚空。青白的宇宙，一片片凋落，痉挛地画出死亡的脉动。虚空，喧闹的死亡，绽出最后的红，生命般熄灭。
2006/02/10 阻挡，不是来自高度，而是来自见到了高度。 城市倒塌在筑起的地方，城市般的空虚动摇一切，包括城市以及一切城市般的趣味。 城市的天空，永远潮湿，城市的体液在喷发，多情总是城市。 色彩的城市多愁善感，眼泪画满双眼，城市里没有人，有的只是有和没有。 有和没有只是废话的两面，废话是废话的另一面。 城市常被自己感动，纸片轻轻飘起，摇摆着，缓缓落下。
这有着神秘名字的五星级酒店，枕，依然松软。窗外，多雨炎热的南方新兴大城市，语言般喧闹。电话响了，电磁波带来陌生的声音：``
“来了？正忙，晚上见，一起吃饭！”
城市，面朝大海。风，窗外吹过，只带着城市的喧嚣，闷热而潮湿。
2006/02/11 人，不能两次跨入同一条河流，或者，一次都不能。人，不就是河流本身？何必进去，何必出来？河流向着大海，蔚蓝，在人面前，蔚蓝，一望无际。河流就是河流，人就是人，一望无际也还不包裹在这小小的星球里？无限的虚空，宇宙也不过是尘埃一颗。河流、海洋、宇宙、虚空，喧闹的语言，脑电波无意义的震动。吃饭，电磁波传来的一串脑电波。脑电波，无聊的科学玩意。凭什么要相信电磁波激发的脑电波？相信也是脑电波。一组脑电波和另一组的游戏。苍白的语言，脑电波苍白的幻象。脑电波，苍白的幻象。幻象，上帝的语言。可笑的上帝，脑电波的幻象。幻象似的爱情，无聊的流行呻吟。何必进去，何必出来？永远也进不去，永远也出不来。永远不远。晚上，没有阳光的城市。语言的忙碌，电波的盲目，无聊的画面。伊拉克，石油，军舰。脑电波的奴隶。死亡，愉快的游戏。全球的看客。填充饥饿，脑电波的饥饿。正忙，正忙。熊猫烟在哪里？烟雾一样出没。散开了。一起，来了？沙漠。要下雨了。天外黑风吹海立。见，望，南山。一起吃饭，晚上见，正忙，来了，来了，来了。来了！雨，下来了。
2006/02/12 现在，雨，正打着窗。这有着神秘名字的五星级酒店，窗外一片迷朦。现在，笔，在纸上沙沙叹息，如那窗外的雨。现在，窗外，雨从迷朦中倾洒下来，如体液在喷发。现在，现在又是什么？现在是过去的上帝，过去因现在而过去，如世界因上帝而世界。而上帝不存在，没有上帝，世界依然世界，那过去呢？没有现在，过去是什么？我就是上帝，世界因我而成为我的世界，没有我，世界和我无关。过去，只是我的过去，现在就是我，过去因我而成为我的过去，没有我，过去和我无关。我是什么？我就是现在，过去的我是现在的我的过去，没有现在，我什么都不是。
现在是我，我是现在，现在的我、我的现在又是什么？窗外，这个中国最大的城市，在雨中，陌生地站着，它不是我的，我的心在跳动，而它无声无息，它是谁？它不是我，但我知道它的在。如果它只是一个三维动画，我知道它的在又有什么意义？谁知道它不是三维动画？电脑的三维动画为什么不可以是三维动画里的三维动画？重重的幻影，谁知道？只有我，没有我，哪有我的知道？知道就是我，我就是知道，知道就是现在。过去的知道，只是现在的知道的知道。
知道是什么？知道是脑电波？谁知道脑电波？脑电波知道脑电波？一切知道都是脑电波的幻象，脑电波震颤着，如世界的体液在喷发，世界就如体液的喷发，大爆炸，世界是什么？我的世界是我知道的世界，我的不知道是我知道的不知道，我不知道世界是我知道我不知道世界。知道、不知道都是知道，如同喷发的体液和不喷发的体液都是体液。我知道，知道知道；我不知道，知道不知道。我知道我知道窗外雨还下着，我知道我不知道雨什么时候停，但我看到，雨还在下着。
2006/02/15 [16:08:59]XXX对【XX】说：不写流行的，能够养活自己吗 [16:09:34]【XX】对XXX说：这个问题很奇怪 [16:10:25]XXX对【XX】说：过去是靠国家办的团体养活这些专业高雅的音乐人 [16:11:27]【XX】对XXX说：音乐人是一种很无聊的概念，对于我来说，只有艺术家 [16:12:25]XXX对【XX】说：我的一个朋友，就是还继续写交响乐的，但市场不好找 [16:12:54]【XX】对XXX说：贝多芬有考虑市场吗？ [16:12:59] XXX对【XX】说：艺术家必须有人给钱 [16:13:37]【XX】对XXX说：谁给舒伯特钱？ [16:13:48]XXX对【XX】说：贝多芬自然有那时代的市场，不然他早饿死了 [16:14:03]【XX】对XXX说：真正的艺术和这些都无关 [16:14:17] XXX对【XX】说：至于谁给，每个时代是不同的 [16:14:18]【XX】对XXX说：舒伯特32岁就饿死了，病死了，但他是最伟大的，其他比他活得长的绝大多数都只是垃圾！ [16:15:07]XXX对【XX】说：所以我问谁养活，不然都去饿死病死就麻烦了 [16:15:23]【XX】对XXX说：莫扎特36也饿死了、病死了，还有比才、萧邦等等。某种意义上，艺术家不饿死、病死不会有真正伟大的艺术，所以现在无所谓艺术，都是垃圾！ [16:16:32]XXX对【XX】说：莫扎特也要把艺术献给权势，倒不是他不爱艺术 [16:16:49]【XX】对XXX说：他最伟大的作品都是为自己写的 [16:16:59] XXX对【XX】说：宫廷艺术也是艺术 [16:17:10]【XX】对XXX说：真正的艺术家最好的作品都是为自己写的，什么宫廷艺术？ [16:17:41]XXX对【XX】说：为谁写并不重要，重要的是他必须先活着 [16:17:46]【XX】对XXX说：莫扎特是单纯的宫廷艺术吗？胡扯！ [16:18:23] XXX对【XX】说：莫扎特是街头卖唱的吗？胡说 [16:18:24]【XX】对XXX说：死亡对于艺术是真正的升华 [16:18:51] XXX对【XX】说：大话会断送艺术 [16:19:03]【XX】对XXX说：一个艺术家如果只为活着而写，只能是垃圾！真正的艺术都是面向生死的！ [16:19:41]XXX对【XX】说：我不喜欢流行歌曲，可是我也不认为艺术可以高尚到不要生活 [16:20:05]【XX】对XXX说：你只过消费一下所谓的艺术或利用艺术进行了一系列消费，真正的艺术和你无关！ [16:20:27] XXX对【XX】说：好了，我们来这里不是为艺术吵架的 [16:20:30]【XX】对XXX说：真正的艺术是死亡和血！ [16:21:11] XXX对【XX】说：哈哈，那么你一定在尸骨堆里作曲了 [16:21:16]【XX】对XXX说：不明白可以听听贝多芬最后的四重奏，这里有着最伟大的艺术精神 [16:21:49] XXX对【XX】说：对不起，对死亡与血的艺术我没兴趣。 [16:21:55]【XX】对XXX说：你连死亡都不明白，凤凰涅盘 [16:16:15]XXX对【XX】说：顺便告诉你，我就是你认为的那种艺术家 [16:16:24]【XX】对XXX说：死亡就是凤凰涅盘 [16:16:33] XXX对【XX】说：盘字错了 [16:16:41] 【XX】对XXX说：拼音对就可以，我打拼音的 [16:16:54] XXX对【XX】说：不，错别字 [16:23:14]【XX】对XXX说：字是用来交流的，能明白就可以，真正的字是无言的，还有什么错别字，无言而无不言！ [16:23:47]XXX对【XX】说：我写过5个大型交响乐，我还活着，也没有沾染血！ [16:24:16]【XX】对XXX说：中国有什么好的交响乐，都是无聊的作品。 [16:25:03]XXX对【XX】说：当然我也不拒绝流行歌曲，千万人喜闻乐见也是非常值得高兴的， [16:25:04]【XX】对XXX说：中国人一开始就写什么交响乐，而交响乐的基础是弦乐四重奏，想想海顿在这两方面的经历和地位就不难明白这两者的关系，中国有一部好的有真正价值的弦乐四重奏没有？没有这个基础，什么交响乐都是垃圾！ [16:26:03]XXX对【XX】说：好了，狂妄是年轻艺术“家”的通病，我不苛求你 [16:26:14]【XX】对XXX说：中国人写的交响乐都是浮萍 [16:26:32] XXX对【XX】说：再见！记住，千万活下去 [16:26:39]【XX】对XXX说：我没有什么狂妄，我只是就事论事，大死才能大活，明白不？ [16:27:43] XXX对【XX】说：自己先搞明白吧 [16:27:48]【XX】对XXX说：中国音乐就是死不了，所以活不了，偷心不死，怎么可能有伟大的艺术？ [16:28:47] XXX对【XX】说：骂倒一切的人，不会有真正的成就的 [16:29:13]【XX】对XXX说：我什么时候骂倒一切？但我只尊重像贝多芬、舒伯特、马勒、萧斯塔科维奇这样的人！而中国有这样的人吗？我小孩的时候就问过李德伦这个问题！ [16:29:31] XXX对【XX】说：你真的需要从123开始学习了，再见！ [16:29:48]【XX】对XXX说：哈哈，也不用再见了！ 2006/09/30 下雨的下午，雨，依然喷洒着。有雨的下午，总是那样漫长。天空低垂，遮盖天空。门铃响起，5秒后，他，西装革履地堵在门外。</description></item><item><title>学习 kubeadm 源码</title><link>/article/kubernetes-kubeadm/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 19:45:08 +0800</pubDate><guid>/article/kubernetes-kubeadm/</guid><description>背景与问题 Kubeadm是芬兰的一个高中生在2015年的夏季所开发的，它本人也是云原生的爱好者，在CNCF社区处于领导职位。在Kubeadm没有发布之前，Kubernetes社区面临的问题是部署困难，且没有统一的、官方的部署方式。
愿意尝试使用Kubernetes的人必须忍受繁琐的步骤并且需要弄清楚整个Kubernetes的架构细节，例如拷贝二进制、分发证书、设置命令行启动参数等。随后Kubernetes社区提供了一个安装脚本，叫做kube-up，但是依旧是用于测试的，很快开源社区便出现了使用Chef、Puppet、Ansible等自动化部署工具构建的部署方式。但是这些部署方式都不是完美的并且也不是官方所推荐的。
社区开始在外界寻找灵感，Docker Swarm的出现刺激了社区的开发人员，Kubeadm就这样诞生了。Kubernetes整个软件的设计是采用模块化的，高内聚低耦合，支持各种灵活的部署方式，确定Kubeadm的设计目标后，由Kubernetes SIG负责设计的Kubeadm开始并入Kubernetes源代码作为官方所推荐的生产环境下的部署工具。
使用Kubeadm并不需要深入了解Kubernetes的各种细节，但是通过本文深入探索Kubeadm的设计与实现，你可以还原整个Kubernetes集群部署所做的细节。
搭建源代码分析环境 Kubernetes的源代码由于实现的缘故，目前有些地方仅支持类UNIX系统，我们所需的工具如下：
Goland：JetBrains出品的Goland是主流的付费Golang IDE，具有强大的静态代码分析与推导能力，开源软件作者和教育工作者可以获得免费的许可。如果你不愿意为此付费，Mircosoft Visual Studio Code也是一个比较不错的编辑器，基于Electron开发，但是编辑器终究还是编辑器。 Vim：跨平台的文本编辑器，我们需要在Linux服务器上安装，以方便随时查看代码。 Go 1.17.x：Kubernetes版本与Golang的版本是绑定关系，本文采用Kubernetes 1.22.x版本，因此需要安装Go 1.17.x Open SSH Server：我们Mac/Windows上的Kubernetes源代码编辑完成以后需要通过Goland内置的SFTP上传到Linux服务器。 Git：Kubernetes源代码使用分布式版本控制系统Git来管理。 Ubuntu 21.04：Linux发行版，你可以选择自己喜欢的Linux发行版。 GCC、G++环境：Kubernetes源代码中不仅Go代码，还有C/C++代码和汇编ASM代码，因此你需要为Linux服务器部署C/C++环境。如果你想在本地编译Kubernetes源代码，那么你需要安装Vistual Studio或者XCode。 具体的方式如下图所示：</description></item></channel></rss>