<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>article on Halo的主页</title><link>/categories/article/</link><description>Recent content in article on Halo的主页</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Mon, 23 Jan 2023 08:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/categories/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>美元是如何收割全世界的？</title><link>/article/how-did-the-us-dollar-harvest-the-world/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 08:30:00 +0800</pubDate><guid>/article/how-did-the-us-dollar-harvest-the-world/</guid><description>一张 100 美元（10000美分）的纸币印刷成本是多少？美联储给出的答案是 17 美分，折合人民币 1.15320 元。制造一张 100 美元，只需要一根安全线，一点油墨，一张棉麻纸。这张几乎零成本的纸就可以换回将近 55 杯瑞幸咖啡。这种一本万利、白吃交换就是美元霸权吗？
一张 100 美元的纸币净收益就是 9983 美分，这部分是政府无偿占有的，货币的价值就是信用体系。这部分被无偿占有而且超过铸币成本的钱叫做铸币税，而美元向全世界征收铸币税就要从双挂钩体系聊起。国内流行着一个经典的错误：美元通过双挂钩体系收割全世界，伴随着双挂钩体系的崩溃，美元霸权已经破裂。
要证明这个说法是错误的，那么得去到一夜一万五房费的美国新罕不什尔州布雷顿森林豪华度假山庄华盛顿酒店的豪华总统套房。1945年，四十四个国家的代表在这里制定了布雷顿森林体系：以固定汇率的方式，各国货币和美元挂钩，美元和黄金挂钩。简单的理解，按照现在的汇率，中国发行 678.36 元，必须要美国发行 100 美元，而美国发行 100 美元则必须要有 89 克黄金作为作为储备。在布雷顿森林体系下，100 美元不是可以用 17 美分就可以虚空印刷的纸，而是真真实实的 89 克黄金的兑换券。在这个看似美元主导但是黄金之上的金汇兑体系里边，黄金不仅压制了美元，还进一步限制了美元收割全世界的可能性。
布雷顿森林体系却有一个无法调和的矛盾：战后世界，鼎新革故，百废俱兴，经济恢复增长就需要更多的货币来充当贸易的媒介。而在布雷顿森林体系下，各国货币想要增加就必须增加美元，美国要增加美元，那么必须增加黄金。问题在于：黄金的产量无法满足需求。主要基于三点原因：
人不够用。两次世界大战使得高品质易处理富矿的新开采点变得缓慢，相应的淘金热在大淘金时代的 10 年里出现了至少 20 次。但是整个 19 世纪的 100 年里，淘金热至少出现了 57 次。在 1933 年到 1945 年的整个 12 年间，除了太平洋的斐济、南美洲的秘鲁零星的出现了一点淘金热之外，传统的大型淘金热总共出现了 0 次。 人的脑子不够用。由于技术限制，淘金工艺总共分为两种：一种是沉金工艺，因为金的密度大，缺点是效率太低。第二个方法是氰化法（方程式在下面），缺点在于效率低，光是溶解黄金都很难，铁硫化物氧化反应需要大量的氧气和水，但是氧化出来的中间产物都会消耗氰，在第二步中锌元素的利用率也很低，因为锌会使得水被还原和被氧气氧化两个副反应。到二战之后的 60 年代才出现了新的工艺，比如炭浆法和炭浸法。 产业政策。二战进入白热化，各种军备的需求量巨大，制造炮弹的铜为代表的普通金属缺口巨大，而黄金不仅在战争里用途很少，还占据了大量的旷工。美国战时计划生产委员会在 1942 年夏天命令 4000 多名休假中的士兵去开采铜矿，直接得罪了军队，军队对生产委员会提出了质疑，同时还要求关闭采金业。 1942 年 10 月 06 日，各高层召开会议，正式决定关闭采金业。 根据以上三点原因，我们不难发现布雷顿森林体系的重大问题，要使得黄金的需求量不增加，那么美元的数量就不增加，进一步往下看就是各国货币都不增加，这样就会导致全世界进入通货紧缩，经济衰退，因为流通中的货币不足。但是战后各国需要发展经济，需要更多的流通中的货币，黄金的产量必然是要增加的。
美国政府面临着经济增长和币值稳定的特里芬难题。此时的美元无法同时提供流动性和信心。
布雷顿森林体系是美国数届政客的巨作，无论选择哪一个方向都意味着布雷顿森林体系的破产，左右为难之下，美国一直在做扬汤止沸的操作。 中国的古语：“日月递照，列星随旋；黎明将起，月落参横。”，大白话解释：“你不想体面，客观规律就会帮你体面”。摆脱了炮火连天的战后世界，不以美国意志为转移的选择了经济增长，这就意味着美元一定会贬值，因为黄金进入了存量时代，很难进行再增长。
1960 年到 1973 年爆发了大大小小的 10 次美元危机。在第 6 次和第 7 次危机叠加发生之后，尼克松总统在 1971 年 08 月 15 日宣布美元停止兑换黄金，这意味着布雷顿森林体系即将崩溃。在两年后的第 10 次美元危机期间，各个国家纷纷效仿英国，将美元兑换为黄金然后抛弃美元。</description></item><item><title>学习 Google cAdvisor 源码</title><link>/article/google-cadvisor/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 11:02:19 +0800</pubDate><guid>/article/google-cadvisor/</guid><description/></item><item><title>深入 Kafka</title><link>/article/deep-in-kafka/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 13:43:10 +0800</pubDate><guid>/article/deep-in-kafka/</guid><description>概念 Apache Kafka 是一个开源分布式事件流平台，被数千家公司用于高性能数据管道、流分析、数据集成和任务关键型应用程序。Apache Kafka 在制造业、银行、保险、电信等大数据分析与处理方面存在着巨大的用途，官网也说 &amp;ldquo;More than 80% of all Fortune 100 companies trust, and use Kafka.&amp;quot;。
官方网站：https://kafka.apache.org
笔者研发的 zTrader Framework 支持接入各种 MQ 中间件，其中 Kafka 也在支持的列表，用作交易日志、风控通知、实时消息、量化策略日志等。
学习 Kafka 的重要性可见一斑。
Kafka 的构建使用了如下几个概念：
消费者：从 Kafka 中获取数据并进行处理。 消费者组：通过 ID 标识一个组，同组的消费者无法重复消费消息，不同组的可以。 生产者：向 Kafka 中投放数据。 集群：多个 Kafka 服务实例构成的逻辑概念。 节点（Broker）：一个 Kafka 服务实例。 主题（Topic）：一个逻辑概念，通常用于区分业务类型。 分区（Parition）：一个物理概念，一个主题中可以存在多个分区，分区落实到集群中的服务器存储上是目录。 消息：数据。 集群 下面介绍 Kafka 集群具备的特点。
主从模式 Kafka 的高可用依赖于 Apache Zookeeper（官方网站：https://zookeeper.apache.org），因此 Kafka 集群中需要 Zookeeper 集群。由于 Zookeeper 集群使用了 Zab 算法作为高可用方案，那么实际生产环境中建议部署5个 Zookeeper 节点。通常在 Zab 算法中3个节点认为是高可用的，当其中一个节点宕机以后，另外两个节点仍旧可以提供服务，但是如果这两个中任意一个损坏，那么整个集群将不可用，因此推荐部署5个节点。</description></item></channel></rss>